\solutionSection

\begin{enumerate}
    \item ТЕ-буфер непригоден для жизни бактерий, так как не содержит никаких веществ, потенциально полезных для метаболизма бактерии \textit{1 балл}.
    \item ТАЕ-буфер пригоден для жизни бактерий, так как ацетат способен превращаться в ацетил-КоА и быть вовлечённым в метаболизм \textit{1 балл}.
    \item Цитратный буфер пригоден для жизни бактерий, так как лимонная кислота~x– один из компонентов цикла Кребса и может метаболизироваться \textit{1 балл}.
    \item PBS пригоден для жизни бактерий, так как остатки фосфорной кислоты могут быть использованы для синтеза нуклеотидов \textit{1 балл}.
    \item TGB-буфер пригоден для жизни бактерий, так как глицин является биогенной аминокислотой и может метаболизироваться \textit{1 балл}.
\end{enumerate}